\documentclass{amsart}
\input{../../preambles/homework.tex}

\title{Taller 1 - Lógica Matemática}
\author{Kevin Velez Escarria}
\date{Octubre, 2022}

\begin{document}
\maketitle \thispagestyle{fancy}
Axiomas \par 
$
\begin{array}{lll}
    1. & AX_1: & \alpha \to (\beta \to \alpha) \\
    2. & AX_2: & (\alpha \to (\beta \to \gamma)) \to ((\alpha \to \beta) \to (\alpha \to \gamma)) \\
    3. & AX_3: & (\neg \alpha \to \neg \beta) \to (\beta \to \alpha) \\
    4. & MP: & \begin{array}{l}
        \alpha \to \beta \\
        \alpha \\
        \hline
        \beta \\ 
    \end{array}
\end{array}
$

\qs{}{
    Mostrar que si de $\Gamma \vdash \alpha $ y de $ \alpha \vdash \neg \beta$ entonces $\Gamma \vdash \beta$
}
\dem{ \, \par \vspace*{1em}
    $
    \begin{array}{lll}
        1. & \Gamma & P \\
        2. & \alpha & \mbox{Primer resultado}\\
        3. & \neg \beta & \mbox{Segundo resultado} \\
        4. & \mbox{no se cumple} & \mbox{Por hipótesis} \\
    \end{array}
    $
}

\qs{}{
    Demostrar que:
    \begin{enumerate}
        \item[a)] $\vdash (\neg \neg \beta \to \neg \alpha) \to (\alpha \to \neg \beta)$
        \item[b)] $\alpha \to \beta, \beta \to \gamma \vdash \alpha \to \gamma$
        \item[c)] $(\alpha \to \beta) \vdash \neg \beta \to \neg \alpha$
        \item[d)] $ \vdash (\beta \to \gamma) \to ((\alpha\to\beta) \to (\alpha\to\gamma)) $ 
        \item[e)] $\vdash (\alpha \to \beta) \to ((\beta\to\gamma)\to(\alpha\to\gamma))$ 
    \end{enumerate}
}
\dem{
    \begin{enumerate}
        \item[a)] $\vdash (\neg \neg \beta \to \neg \alpha) \to (\alpha \to \neg \beta)$ \\
        $
        \begin{array}{lll}
            1. & (\neg \neg \beta \to \neg \alpha) \vdash \alpha \to \neg \beta & TD \\
            2. & (\neg \neg \beta \to \neg \alpha), \alpha \vdash \neg \beta & TD \\
            3. & (\neg \neg \beta \to \neg \alpha) \to (\alpha \to \neg \beta)  & AX_3 \\
            4. & (\neg \neg \beta \to \neg \alpha) & P \\
            5. & \alpha \to \neg \beta & MP(5,4) \\
            6. & \alpha & P \\
            \hline
            7. & \neg \beta & MP(7,6) \\
        \end{array}
        $
        \vspace*{1em}
        \item[b)] $ \alpha \to \beta, \beta \to \gamma \vdash \alpha \to \gamma $ \\
        $
        \begin{array}{lll}
            1. & (\alpha \to (\beta \to \gamma)) \to ((\alpha \to \beta) \to (\alpha \to \gamma)) & AX_2 \\
            2. & \beta \to \gamma & P \\
            3. & \alpha \to (\beta \to \gamma) & \mbox{Teorema en clase a 2.} \\
            4. & (\alpha \to \beta) \to (\alpha \to \gamma) & MP(3,1) \\
            5. & \alpha \to \beta & P \\
            \hline
            6. & \alpha \to \gamma & MP(5,4)
        \end{array}
        $

        \item[c)] $(\alpha \to \beta) \vdash \neg \beta \to \neg \alpha$ \\ 
        $
        \begin{array}{lll}
            1. & \neg \neg \alpha \to \alpha & \mbox{Prop 7.4} \\
            2. & \alpha \to \beta & P \\
            3. & \beta \to \neg \neg \beta & \mbox{Prop 7.4} \\
            4. & \neg \neg \alpha \to \beta & \mbox{b) (1,2,3)} \\ 
            5. & \neg \neg \alpha \to \neg \neg \beta & \mbox{\mbox{b) (4,3,5)}} \\
            6. & (\neg \neg \alpha \to \neg \neg \beta) \to (\neg \beta \to \neg \alpha) & AX_3 \\
            \hline \\ 
            7. & \neg \beta \to \neg \alpha & MP(5,6)
        \end{array}
        $
        
        \item[d)] $ \vdash (\beta \to \gamma) \to ((\alpha\to\beta) \to (\alpha\to\gamma)) $ \\
        $
        \begin{array}{lll}
            1. & ( (\beta \to \gamma) \to ( (\alpha \to (\beta \to \gamma)) \to ((\alpha \to \beta) \to (\alpha \to \gamma)) ) ) \to & \\ 
            & ( ( (\beta \to \gamma) \to ( \alpha \to (\beta \to \gamma)) ) \to ( (\beta \to \gamma) \to ((\alpha\to\beta)\to(\alpha\to\gamma )) ) ) & AX_2 \\
            2. & (\alpha \to (\beta \to \gamma)) \to ((\alpha \to \beta) \to (\alpha \to \gamma)) & AX_2 \\
            3. & (\beta \to \gamma) \to ( (\alpha \to (\beta \to \gamma)) \to ((\alpha \to \beta) \to (\alpha \to \gamma)) ) & \mbox{Teorema en clase a 2.} \\ 
            4. & ( (\beta \to \gamma) \to ( \alpha \to (\beta \to \gamma)) ) \to ( (\beta \to \gamma) \to ((\alpha\to\beta)\to(\alpha\to\gamma )) ) & MP(4,1) \\ 
            5. & (\beta \to \gamma) \to ( \alpha \to (\beta \to \gamma)) & AX_1 \\ 
            \hline
            6. & (\beta \to \gamma) \to ((\alpha\to\beta)\to(\alpha\to\gamma )) & MP(5,4)
        \end{array}
        $

        \item[d)] $ \vdash (\alpha \to \beta) \to ((\beta\to\gamma)\to(\alpha\to\gamma)) $ 
    \end{enumerate}
}

\qs{}{
    Demuestrar sin utilizar $TD$, ni $RA$, los ejercicios d) y e) del item anterior.
}

\dem{
    \begin{enumerate}
        \item[d)] \, \\
        $
        \begin{array}{lll}
            1. & \vdash (\beta \to \gamma) \to ((\alpha \to \beta) \to (\alpha \to \gamma)) & 
        \end{array}
        $
    \end{enumerate}
}

\qs{}{
    Si se escoge a $\{\neg, \vee \}$ como conjunto completo de conectivos; y como sistema deductivo:
    
    $
    \begin{array}{ll}
        AX_1: & \neg(\alpha \vee \alpha) \vee \alpha \\
        AX_2: & \neg \alpha \vee \alpha \vee \beta\\
        AX_3: & \neg (\alpha \vee \beta) \vee \beta \vee \alpha \\
        AX_4: & \neg(\neg \alpha \vee \beta) \vee \neg (\gamma \vee \alpha) \vee \gamma \vee \beta \\
        MP: & \begin{array}{l}
            \neg \alpha \vee \beta \\
            \alpha \\
            \hline
            \beta \\ 
        \end{array}
    \end{array}
    $
    3
    Demostrar el teorema $\vdash \neg \alpha \vee \alpha$.
}

\end{document}